\section{Conceitos Relacionados}

\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}

    \begin{itemize}
        \item Cidades e Campus Inteligentes
        \item \emph{Software} Multiplataforma
        \item Trabalhos Relacionados
    \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Cidades e Campus Inteligentes}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Cidades e Campus Inteligentes}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Definições diversas devido aos campos de atuação;
        \item Criação de soluções inteligentes de sustentáveis;
        \item Fluxo inteligente de troca de informações entre seus subsistemas;
        \item Integração entre sistemas e serviços urbanos por meio das TICs;
        \item O termo ``inteligente'' não se limita a dimensão da TI;
        \item Campus universitários como objeto de estudo.
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Cidades e Campus Inteligentes}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.6\textwidth]{sections/conceitos/smartcitie.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Cidades e Campus Inteligentes}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Universidade Estadual de Campinas – Unicamp
        
        \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics[width=.45\textwidth]{sections/conceitos/unicamp-1.png}
            \includegraphics[width=.45\textwidth]{sections/conceitos/unicamp-2.png}
        \end{figure}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Cidades e Campus Inteligentes}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Faculdade de Engenharia de Sorocaba – Facens
        
        \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics[width=.7\textwidth]{sections/conceitos/facens-1.png}
        \end{figure}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Cidades e Campus Inteligentes}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Comunidade e o acesso à informações e serviços;
        \item A extensão é o eixo vital na atuação das universidades para a melhoria da sociedade;
        \item A universidade como personagem que tem o poder de provocar melhorias na qualidade de vida da comunidade;
        \item Soluções ``experimentadas'' nos campus podem ser estendidos para as cidades.
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{\emph{Software} Multiplataforma}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{\emph{Software} Multiplataforma}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Visando o alinhamento com a TI de modo mais amplo;
        \item Auxiliar na produtividade;
        \item Auxiliar na portabilidade;
        \item Abstração da complexidade das diversas plataformas.
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.6\textwidth]{sections/conceitos/cross-platform.jpg}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{\emph{Software} Multiplataforma}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{table}[htb]
        \begin{tabular}{cccc}
            \toprule
            Plataforma		& IDE			& Loja de App			& Linguagem \\
            \midrule
            Android			& Eclipse		& Google Play			& Java \\
            IOS				& XCODE			& Apple Store			& Objective-C \\
            Windows Phone	& Visual Studio & WindowsPhone store	& C\# \\
            Firefox OS		& N/D			& Mozilla Marketplace	& Javascript,CSS,HTML \\
            Web OS 			& WebOS3.0 SDK	& WebOS Nation			& Javascript C/C++ \\
            Ubuntu Touch	& Ubuntu SDK	& --					& HTML5, Javascript, CSS \\
            \bottomrule
        \end{tabular}
    \end{table}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{\emph{Software} Multiplataforma}}

    \vspace{0.3cm}

    \justifying{Qt é um \emph{toolkit} \emph{open source} para desenvolvimento de \emph{software}, com ferramentas robustas projetadas para a otimização da criação de aplicativos para \emph{desktops}, embarcados, \emph{web}, IoT e dispositivos móveis.
        \\
        \vspace{0.2cm}É desenvolvido pela \emph{The Qt Company} em conjunto com a \emph{Qt Project Community}, e é suportado em diferentes arquiteturas como de 32 e 64 \emph{bits}.
    }

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.3\textwidth]{sections/conceitos/qt-logo.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{\emph{Software} Multiplataforma}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Qt Core
        \item Qt GUI
        \item Qt Multimedia
        \item Qt Network
        \item Qt QML
        \item Qt Quick
        \item Qt Quick Controls
        \item Qt SQL
    \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Trabalhos Relacionados}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Trabalhos Relacionados}}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item UFPE
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering        
        \includegraphics[width=.6\textwidth]{sections/conceitos/ufpe_mobile.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Trabalhos Relacionados}}

    \vspace{0.3cm}
    \begin{itemize}
        \item UFF
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.6\textwidth]{sections/conceitos/uff_mobile.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Trabalhos Relacionados}}

    \vspace{0.3cm}
    \begin{itemize}
        \item UFPA
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.6\textwidth]{sections/conceitos/smart_app.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Trabalhos Relacionados}}

    \vspace{0.3cm}
    \begin{itemize}
        \item UFPA
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.6\textwidth]{sections/conceitos/circular_ufpa.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Conceitos Relacionados}
    \small{\textbf{Trabalhos Relacionados}}

    \vspace{0.3cm}
    \begin{itemize}
        \item USP
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.5\textwidth]{sections/conceitos/usp.png}
    \end{figure}

\end{frame}